21萬人住劏房 三成屬青年

21萬人住劏房 三成屬青年

港聞

【本報訊】統計處昨發表《2016年中期人口統計主題性報告：居於分間樓宇單位人士》報告。根據2016年中期人口統計結果，全港估計約有92,700個劏房，居民人數為209,700人，較2015年分別增加4%及5%，當中約三成屬25歲以下青年，劏房集中地仍是油尖旺及深水埗區。

居住環境惡化 租金升

調查顯示劏房居住環境惡化，2016年劏房每戶平均住2.3人，比一年前平均2人多，但劏房面積中位數由10.3平方米下降至10平方米，人均面積亦由5.8平方米減至5.3平方米。劏房租金中位數則上升7%至4,500元。調查又顯示，2016年劏房居民中，28.4%為25歲以下，39.4%為25至44歲，24.0%為45至64歲，而65歲及以上人士佔8.2%。

2016年劏房戶月收入中位數為13,500元，比一年前升8%，但仍低於全港家庭住戶中位數25,000元。27%人從事住宿及膳食服務業、19.5%從事進出口、批發及零售業，但劏房居民學歷有升勢，12.7%具專上教育程度，比一年前8.1%多4個百分點，具中學程度劏房居民亦由60.3%上升70%。

■記者麥志榮

我就係其中之一

我就係三成其中一個

Fucking Hong Kong

我樓下有劏房得60尺左右,但一個人同隻大狗住,細到狗屎盤都唔知放邊好

我就嚟係其中一份子

屌你老母香港政府

香港年青人特別 折墮

政府應該推出棺材房比每位成人，不可轉讓，
等市民人人有樓住